\CWHeader{Задание курсового проекта}

\CWProblem{
Требуется разработать современное веб-приложение. Основные требования:
\begin{itemize}
    \item Поднять веб-сервер (nginx). Отдавать статические файлы (логотип и т.д.) по location'у /static/.
    Настроить проксирование запросов на сервер-приложений по отдельному URL;
    \item В конфиге nginx создать location, которое будет ходить на Django-приложение;
    \item Поднять сервер-приложений.
    \item Создать базу данных в PostgreSQL; Написать классы-модели, мигрировать;
    \item Организовать приём и передачу сообщений с помощью формата JSON, используя REST.
    \item Реализовать метод API для загрузки файла, использовать для хранения файла облачное S3 хранилище, cоздать localtion в Nginx для раздачи загруженных файлов, реализовать обработчик в приложении для проверки прав доступа к файлу;
    \item Реализовать OAuth2-авторизацию для двух любых социальных сетей, навесить декоратор, проверяющий авторизацию при вызовах API;
    \item Покрыть тестами все вьюхи и по желанию другие функции; Написать selenium-тест (найти элемент + клик на элемент); Использовать mock-объект при тестировании; Использовать factory boy; Узнать степень покрытия тестами с помощью библиотеки coverage;
    \item Развернуть и наполнить тестовыми данными Elasticsearch; Реализовать поиск по пользователям, продуктам (сущностям); Реализовать метод API для поиска по указанным сущностям и создать страничку HTML с вёрсткой для поиска и отображения результатов
    \item Установить и поднять centrifugo; Подключить centrifugo к проекту на стороне клиента и сервера; Организовать отправку/получение сообщений с помощью centrifugo.
    \item Установить docker и docker-compose; Создание Dockerfile для Django-приложения; Создание docker-compose для проекта:
        \begin{itemize}
            \item nginx;
            \item База данных;
            \item Django-приложение;
            \item elasticsearch;
        \end{itemize}
    Создание Makefile для проекта.
\end{itemize}

{\bfseries Тема курсовой:} .

{\bfseries Вариант веб-сервера:} nginx.

{\bfseries Вариант сервера-приложений:} Django.

{\bfseries Вариант S3-хранилища:} MCS.

{\bfseries Вариант базы данных:} PostgreSQL.

}
\pagebreak
